Алгоритмы и структуры данных
Задача А004
Реализуйте программу для определения позиции одного изображения внутри другого. На вход поступают две картинки: одна -- полная и вторая -- прямоугольная “вырезка” из первой меньшего размера.

Программа должна вернуть координаты второго изображения внутри первого. Достаточно левого верхнего угла второй картинки. Либо программа может дать пользователю ориентир в виде: “юг”, “северо-восток”, “центр изображения” и т.п. Тогда подготовка ответа должна занимать меньше времени. Какой ответ хочет получить пользователь: точный или ориентир - стоит задавать через входной параметр.

Изображение воспринимаем как двумерный массив целых чисел, от 0 до 255 включительно.

Пример:
Первая картинка:
[[0, 1, 2],
 [3, 4, 5],
 [6, 7, 8]]
Вторая картинка:
[[0, 1],
 [3, 4]]
Программа должна вернуть либо [0, 0], либо “северо-запад”. Не забывайте, что  во втором случае программа должна работать быстрее. 





В самом начале вводятся размеры первой картинки и числа. То же самое со второй картинкой.

Если выбрать точность "Ориентир", то программа будет через хэши искать примерное положение второй картинки на первой.
Асимптотика будет О(n^2*m), где n - большая ширина первой картинки, а m - второй картинки.
Сначала мы считаем хэш всей матрицы второй картинки, а потом хэши всех возможных вариантов в первой.
Далее сравниваем хэши в получившей матрице с хэшем второй картинки и выводим примерное местоположение левого верхнего края второй картинки.
(Позже я осознал, что можно считать хэши за квадрат, что меняет асимптотику до О(n^2)).

Если нам нужна точность выше, то программа просто за O(n^2*m^2) найдет нужные координаты левого верхнего края.




Пока что не реализовал, но в планах: для высокой точности использовать алгоритм Кнута-Мориса-Пратта, чтобы в каждой строчке найти индексы с возможными вхождениями.
Если индекс встречается в k строчках подряд(где k - высота второй картинки), то мы нашли вхождение и можем вывести верный ответ.
Этот алгоритм будет так же раюотать за O(n^2*m), так как для всех k строк мы ищем префикс функцию за линию от каждой строчки первой матрицы.






